梁振英：外國記者協會應該知道港獨是絕對的和清晰的紅線

香港外國記者會（FCC）昨日表示，會照原定計劃，本月14日舉行午餐會，邀請香港民族黨召集人陳浩天演講。中國外交部駐港特派員公署同日在網頁表示，「堅決反對任何外部勢力為『港獨』分子散布謬論提供講台」。上任特首、現任全國政協副主席梁振英，今日星期六下午，也在fb貼文評論，題為〈外國記者協會應該知道港獨是絶對的和清晰的紅線〉。

梁振英開首便寫道：「外國記者協會以言論自由為幌子」，「今天請陳浩天講港獨，明天請其他人講台獨、彊獨、藏獨，香港怎麼辦？」

梁振英續寫道：「外國記者協會請什麼人講什麼題目，不能隨心所欲」，「外國記者協會不會請黑社會頭目講黑社會的主張，不會請恐怖分子教人如何騎劫飛機，為什麼要請陳浩天講港獨？」

梁最後指，「自由沒有絕對，言論自由也沒有絕對，西方國家也有嚴格限制言論的法例和政策。外國記者協會應該知道港獨是絕對的和清晰的紅線。」

唔使請恐怖分子教劫機喎，請工賊會、施君龍、中共教下放炸彈縱火同擊落民航機咪得囉

說好的外國勢力呢？

佢吹奏過嘅鄧小平講過黑社會都有愛國的喎

咩係紅線我真係唔識

但你老母個G點就一定識

西方世界視獨立係人權一部份，係家常便飯，大家文化水平差太遠溝通唔到

又係你點名港獨

殖民地政府通常視民主代表為恐怖分子

自由沒有絕對，言論自由也沒有絕對

呢個調轉左，係支那絕對沒有自由，也絕對沒有言論自由

條撚樣講過公布928外國勢力名單
名單在哪

又刷存在感

唔知CY屋企人渣緊邊國護照

係全世界畀得最多國家獨立嘅國家

偉大的梁同志呀，求你公布名單，讓偉大的祖國亮劍吧！咱們中国人不是好欺負的！

條友真係好煩 日日係度上網做鍵盤戰士 完全感受到佢無得連任俾777搶左個位好不忿

你個名夠唔夠愛蟈啦
仲振英
振興英國
係到話人
屌你老閪生撚埋你隻鬼節出世嘅英國餘孽
真係好諷刺

放火燒死人都可以移民落香港啦

係囉既然黑社會係唔接觸得 咁當初邊個同佢地食江湖飯局？

港獨同香港e條命運紅線就由外國記協牽～

又用黑社會做比喻
佢真係yakuza黎喎

真係唔知言論自由有紅線

#freehongkong 已經成為咗一個 tag 了

呢條正仆街！

中共夠係全世界最大嘅黑社會啦
你又成日引經據典咁夠講佢大佬啲嘢?

外國內政，關你撚事咩